+++
title = "Сохранение и перенос настроек на новую установку GNU/Debian Linux"
date = "2019-03-14"
description = "Мне ни разу не удавалось перейти на новуюверсию Debian  без усановки системы с нуля. Видимо как-то криво я ставил или удалял пакеты, что при смене версии ни разу зависимости у меня не разрешались. Поэтому приходиться разрабатывать схему покоторой я с минимальными затратами времени и сил смогу перейти на свежую версию"
tags = [
    "gnu/linux",
    "debian",
]
+++

# Переустановка Debian
Мне ни разу не удавалось перейти на новуюверсию Debian  без усановки системы с нуля. Видимо как-то криво я ставил или удалял пакеты, что при смене версии ни разу зависимости у меня не разрешались. Поэтому приходиться разрабатывать схему покоторой я с минимальными затратами времени и сил смогу перейти на свежую версию.

Для себя определил следующие этапы:
1. Сбор инормации об установленных пакетах
2. Резервное копирование настроек установленных пакетов на github
3. Подготовка установочного носителя
4. Установка новой системы
5. Установка пакетов
6. Применение настроек
7. Разбор ошибок

#1. Сбор информации об установленных пакетах
